---
title: "Африка. Марокко"
description: "Пустыня, верблюды, Касабланка и Марракеш"
cover: "/media/africa-morocco/0_55f6c_e6746cb6_XXXL.jpg"
datePublished: 2011-04-14 16:10
published: true
---

![](/media/africa-morocco/0_55f6c_e6746cb6_XXXL.jpg)

Из Африки мы вернулись в ноябре, сейчас апрель, а я только сел писать о поездке. Я откладывал, потому что думал, что вот сяду, красиво все сверстаю и выложу как крутую журнальную статью. Или наконец сделаю себе англоязычный стэндалон-блог и напишу все туда.

Но это все неизвестно когда случится, а читателям не терпится посмотреть на Африку, пустыню, нумадов и верблюдов. Поэтому устраивайтесь поудобнее, начинаю рассказ.

Для начала есть [видео трейлер](http://www.youtube.com/watch?v=Rdq3Nbx-0c4).

<!--more-->
Поездка начинается в Барселоне, с паэльи.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f31_5e139cce_XXXL.jpg">

Потом нужно обязательно посетить Первый Каталанский Эппл стор (<a href="http://www.youtube.com/watch?v=RH9o3uPmCVI">видео с открытия</a>), чтобы убедиться, что в Барселоне фиеста и все закрыто.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f32_e4918515_XXXL.jpg">

Фотографируемся с пальмой — и на автобусе в Мадрид, там ночуем у нашего друга Цезаря и на самолете в Марокко, в Касабланку.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f33_f8d34bd8_XXXL.jpg">

<img scr="/media/africa-morocco/0_55f33_f8d34bd8_XXXL.jpg">

Музыку в автобусах в Касабланке выбирает не водитель, а местный диджей, сидящий на заднем сиденье.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f35_ed46c06d_XXXL.jpg">

Почтовый ящик.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f36_6fba3cbf_XXXL.jpg">

Подъезды гораздо чище и приятнее Российских, хотя это и окраина города.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f37_f008cbc0_XXXL.jpg">

Пошли гулять по Медине — старому городу.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f3a_fa2809e8_XXXL.jpg">

На какой остановке выходить будете?

<img src="/media/africa-morocco/0_55f3b_fad46a61_XXXL.jpg">

Кстати, на автобусе в Касабланке ездить не очень принято, такси круче. По городу постоянно ездят красные такси со счетчиком и дешево везут всех, кому по пути. С окраины, где мы жили, уехать на такси в центр у нас не получилось — нам было не по пути.

Проголодались — зашли в нетуристическую столовую попробовать тажин. Все ели руками, но нам выдали вилки. Тажин ниче так — картошка с хлебом и овощами, ну и курочки немного. На двоих 70 рублей. И фасоль бесплатно!

<img src="/media/africa-morocco/0_55f3f_653def5e_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f40_d6850847_XXXL.jpg">

Запить можно арабской колой.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f3e_2620bb5c_XXXL.jpg">

Пошли гулять дальше. Местные набирают воду.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f42_e1e6be36_XXXL.jpg">

Знаменитая мечеть Хасана второго.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f43_e8615381_XXXL.jpg">

Небогатый квартал.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f45_1e219374_XXXL.jpg">

Зато богатый вид.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f46_31010caf_XXXL.jpg">

Всех таксистов Лена спрашивала: «А можно уже купаться?». Ей отвечали: «Нет, девочка, ты чего, холодно же». Лена не поверила.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f47_f19fba86_XXXL.jpg">

Наш друг и хост Ашраф (в красном справа, рядом с Леной) и его друзья. Ашраф снимает квартиру в Касабланке, а его друзья живут с родителями и тоже немного оплачивают квартиру Ашрафа, чтобы иметь возможность тусить там без родителей :-)

<img src="/media/africa-morocco/0_55f48_2040e2c9_XXXL.jpg">

Пока мы ждали автобуса в сторону Мерзуры — пустыни на юге — мы забрели в какой-то страшный квартал, где было много агрессивных детей.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f49_8157eea4_XXXL.jpg">

Дети трогали нас за все места и кричали «Bonjour!»

<img src="/media/africa-morocco/0_55f4a_f6f39e0_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f4c_abec83c3_XXXL.jpg">

Автобус идет понятно куда.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f4d_2570160a_XXXL.jpg">

Ехали очень медленно и долго, часов 15. В автобусе иногда продавали волшебный крем Rex, который должен был избавить от всех недугов, наверное.

После долгой дороги надо хорошо отдохнуть на большой кровати.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f4e_e8157be2_XXXL.jpg">

А с утра открываются виды на пустыню,

<img src="/media/africa-morocco/0_55f4f_ae65f663_XXXL.jpg">

на внушительные размеры

<img src="/media/africa-morocco/0_55f52_bccaaa0a_XXXL.jpg">

и на стандартный завтрак, обед и ужин в отеле в пустыне.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f51_35b21283_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f53_3f64a199_XXXL.jpg">

После завтрака погрузились на верблюдов и поехали.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f55_3f00304e_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f54_2a0324c4_XXXL.jpg">

Ехали-ехали и оказались <s>в плену</s> в гостях у местных жителей.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f59_8d9d45_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f5a_3ca04c12_XXXL.jpg">

Хозяйка на кухне.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f5b_fed6ea21_XXXL.jpg">

Сын хозяйки с ужином.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f5c_b292a26e_XXXL.jpg">

Утром мы заметили, что верблюд, несмотря на веревки на ногах, потихоньку мелкими шажками куда-то удирает. Забили тревогу — оказалось, он хотел наблюдать рассвет с высока.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f60_bb795236_XXXL.jpg">

Садишься на верблюда, держишься крепко, ему дают команду и он встает, сначала на одни ноги, потом на другие.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f66_b8b93aa_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f6c_e6746cb6_XXXL.jpg">

Особо близко знакомиться с верблюдами наш проводник не советовал.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f63_68a6f5cd_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f57_e7526b7a_XXXL.jpg">

А вот и он, Хасан. Очень приятный и умный парень.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f68_bc68dbbe_XXXL.jpg">

В пустыне мы провели два дня, гуляли, делали костер из ничего (найти дрова там сложно), смотрели рассветы-закаты и фотографировались. Потом вернулись в отель, время завтрака:

<img src="/media/africa-morocco/0_55f6d_7b59ef30_XXXL.jpg">

И фото на память с главным бизнесменом и верблюдоведом Марокко — Мбараком

<img src="/media/africa-morocco/0_55f6f_561de032_XXXL.jpg">

Предпринимательским способностям Мбарака я даже посвятил картинку.

<img src="/media/africa-morocco/0_64400_1c5578ad_XXXL.jpg">

До вечера друг Ашрафа Абдул водил нас на по городу, показывал рынок, лавки своих друзей, знакомил с семьей и угощал специальной марокканской закрытой пиццей.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f71_a3221486_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f75_2bced1a9_XXXL.jpg">

Осла, кстати, можно легко купить за 3500 рублей

<img src="/media/africa-morocco/0_55f72_755e0a54_XXXL.jpg">

На пиццу ты сам приносишь все ингридиенты, мясо, овощи, тебе ее запекают, а через пару часов можно забирать, по бумажке с именем, как в Старбаксе.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f74_27236773_XXXL.jpg">

В парфюмерно-лекарственных лавках можно найти все, особенно рекомендуют «бербер виагра!»

<img src="/media/africa-morocco/0_55f78_476a70f5_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f79_b7f0c9ff_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f7b_501c203b_XXXL.jpg">

Мы купили чайник (почти весь развалился уже, нельзя его было на газ ставить)

<img src="/media/africa-morocco/0_55f7c_323a4578_XXXL.jpg">

и тапки (хорошие, не развалились).

<img src="/media/africa-morocco/0_55f8e_b1f83e6c_XXXL.jpg">

У этого дяди Лена купила красивое платье. Сначала было дорого, но потом он неожиданно сделал скидку 70%. Подробнее о ценах на все товары <a href="http://enazaharova.livejournal.com/7035.html">написала Лена</a>.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f7e_bd2dbe43_XXXL.jpg">

Свежий апельсиновый сок из трех апельсинов в Марракеше стоит 12 рублей. 12! К концу поездки он уже у меня из ушей лез.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f80_e1ac237d_XXXL.jpg">

В Марракеше мы остановились в отеле, 800 рублей за двоих в сутки. Отдельный номер, горячий душ, большая кровать, вай-фай :-)

<img src="/media/africa-morocco/0_55f82_aa7955c2_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f84_a32d9739_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f86_ee0c4fb1_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f88_9e7a7a8a_XXXL.jpg">

<img src="/media/africa-morocco/0_55f8f_85157e4f_XXXL.jpg">

Аэропорт круче Домодедово. Как случайно выяснилось позже, здесь снимался фильм Секс в большом городе. Хотя действие в нем происходит в Эмиратах, снимать там не разрешили.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f90_b7506258_XXXL.jpg">

Зона ожидания.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f91_92ee6538_XXXL.jpg">

Потом был Мадрид, где скорая помощь выглядит как новогодняя елка.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f95_2cb39861_XXXL.jpg">

И снова Барселона, где в городском парке на одном дереве растут мандарины, а на другом сидят роскошные разноцветные попугаи.

<img src="/media/africa-morocco/0_55f96_478e96ad_XXXL.jpg">

И домой.

По деньгам: в этот раз мы не экономили совсем, в Испанию летели напрямую из Москвы, покупали тапки, одежду и суверниры, много и вкусно кушали. На все про все вместе с билетами на двоих ушло около 70 000 рублей. Из них 10 за два дня в пустыне и где-то 25 на билеты (Москва—Барселона—Мадрид—Касабланка—Мерзура—Марракеш—Мадрид—Барселона—Москва; самолеты (Air Baltic и EasyJet) и автобусы). По времени: две недели.
</lj-cut>
